\documentclass[maincolor=uni-luebeck,
				sheet = 3, prefix, task = 3]{exercise}


\setgroup{Informatik - Gruppe 04\\Abgabe am 10.11.2017}

\settitle[Einführung in die Logik]{Aufgabenblatt 03}
\addstudent[670675]{Maximilian Lorenz}
\addstudent[661685]{Florian Nagel}
\date{WS 17/18 - 06. November 2017}

\usetikzlibrary{matrix}

\begin{document}

\task[Semantische Eigenschaften analysieren, leicht, 3 Punkte]
\begin{enumerate}[1.]
	\item Für jedes paar tautologischer Formeln $\varphi \in \textsc{TAUT}\footnote{Wie macht man die "TAUT-Schrift" richtig?}$ und $\psi \in \textsc{TAUT}$ gilt $\varphi \equiv \psi$.\\
		Ja, da eine Tautologie die gleiche Welt besitzt wie eine andere Tautologie.
	
	\item Für jedes Paar erfüllbarer Formeln $\varphi \in \textsc{SAT}$ und $\psi \in \textsc{SAT}$ gilt $\varphi \models \psi \text{ oder } \psi \models \phi$.\\
		Nein, da $a \models a \to b$ korrekt ist, aber $a \to b \models a$ nicht korrekt ist.
	
	\item Für jedes Paar $\varphi$ und $\psi$ von Kontradiktionen gilt $\varphi \equiv \psi$.\\
		Ja, da jede mögliche Belegung von $\varphi$ auch eine Belegung von $\psi$ ist.
\end{enumerate}

\task[Semantische Beziehungen zwischen Formeln ermitteln, mittel, 10 Punkte]
\begin{enumerate}[1.]
	\item Anzahl der erfüllenden Welten:
	\begin{itemize}
		\item $\varphi_1 = \neg c \to (a \land \texttt{w})$\\
			besitzt 4 erfüllte Welten $\hat{\beta}(\varphi_1) = 1$ und 4 nicht erfüllte Welten $\hat{\beta}(\varphi_1) = 0$ (alle übrigen Belegungen).
		\item $\varphi_2 = \neg a \lor \neg b$\\
			besitzt 6 erfüllte Welten und 2 nicht erfüllte Welt.
		\item $\varphi_3 = \neg a \lor a$\\
			ist eine Tautologie und erfüllt somit alle Welten. In diesem Falle sind es ($2^3 = 8$).
		\item $\varphi_4 = \neg a \leftrightarrow c$\\
			besitzt 4 erfüllte Welten und 4 nicht erfüllte Welten.
		\item $\varphi_5 = \texttt{w} \land b \land \neg b$\\
			ist eine Kontradiktion und erfüllt somit keine Welt. Sprich es werden 0 Welten erfüllt und 8 Welten nicht erfüllt.
		\item $\varphi_6 = \neg a \to c$\\
			besitzt 6 erfüllte Welten und 2 nicht erfüllte Welt.
	\end{itemize}
	\item $\ $\\
	\iffalse
	Eine Zeile ist zu interpretieren als ein Ast des Baumes
	\begin{align}
		\varphi_5 &\models \varphi_2 				   &\models \varphi_3\\
		\varphi_5 &\models \varphi_4 \models \varphi_6 &\models \varphi_3\\
		\varphi_5 &\models \varphi_1 \models \varphi_6 &\models \varphi_3
	\end{align}
	\fi
	
	\begin{center}
		\input{aufg-3-3-4-2}
	\end{center}
\end{enumerate}

\task[Programmieraufgabe, mittel, 5 Punkte]
Siehe Moodle

\task[Formelmengen, schwer, 8 Punkte]
\begin{enumerate}[1.]
	\item $$k = 4, \Phi = \lbrace a \to b, a \lor b, a \land (b \lor \neg b), \neg a \lor b \rbrace$$
		Hier sind $a \to b$ und $\neg a \lor b$ äquivalent. Desweiteren gilt $|\Phi| = k$.
	\item Es muss gelten: $|\Phi| = k-1$, also $|\Phi| = 3$. Wir konstruieren nun ausgehend von der Formelmenge $\Phi$ aus Aufgabenteil 1. eine Formelmenge für die obige Bedingung gilt:
		$$\Phi = \lbrace a \to b, a \lor b, a \land (b \lor \neg b) \rbrace$$
	Nun folgen zwei Gegenbeispiele um zu zeigen, dass in der Menge $\Phi$ keine äquivalenten Formeln vorkommen.
	\begin{itemize}
		\item Für $\beta(a) = 0$ und $\beta(b) = 0$ gilt $\hat{\beta}(a \to b) = 1$ und $\hat{\beta}(a \lor b)$. Damit sind die beiden Formeln $a \to b$ und $a \lor b$ nicht äquivalent.
		\item Für $\beta(a) = 0$ und $\beta(b) = 1$ gilt $\hat{\beta}(a \lor b)$ und $a \land (b \lor \neg b)$. Damit sind diese beiden Formeln nicht äquivalent.
	\end{itemize}
	Also folgt aus den Gegenbeispielen: $a \to b \not \equiv a \lor b$ und $a \lor b \not \equiv a \land (b \lor \neg b)$. Somit folgt: $a \to b \not \equiv a \lor b \not \equiv a \land (b \lor \neg b)$. Diese drei Formeln aus $\Phi$ sind also nicht äquivalent.
\end{enumerate}


\end{document}